EXAMPLE QUESTIONS FILE FOR ASSESSMENT PORTAL
=============================================

This file shows the correct format for uploading questions.
You can use PDF, TXT, or CSV files.


FORMAT RULES:
-------------
1. Start each question with a number (e.g., 1. or Q1:)
2. Use A. B. C. D. for options (one per line)
3. Mark the answer with "Ans:" at the end


SAMPLE QUESTIONS:
-----------------

1. What is React?
A. A JavaScript library for building user interfaces
B. A programming language
C. A database management system
D. An operating system
Ans: A

2. Which hook is used to manage state in a functional component?
A. useEffect
B. useState
C. useContext
D. useReducer
Ans: B

3. What does JSX stand for?
A. JavaScript XML
B. Java Syntax Extension
C. JSON XML
D. JavaScript Extension
Ans: A

4. Which of the following is NOT a valid React hook?
A. useState
B. useEffect
C. useClass
D. useCallback
Ans: C

5. What is the purpose of the useEffect hook?
A. To manage component state
B. To perform side effects in functional components
C. To create custom hooks
D. To handle form submissions
Ans: B

6. In React, what is a prop?
A. A way to store component state
B. Data passed from parent to child component
C. A method to update the DOM
D. A type of React component
Ans: B

7. What command creates a new React application?
A. npm init react-app
B. npx create-react-app
C. npm new react
D. react create-app
Ans: B

8. Which method is called when a component is first mounted?
A. componentWillUnmount
B. componentDidUpdate
C. componentDidMount
D. shouldComponentUpdate
Ans: C

9. What is the virtual DOM?
A. A direct copy of the real DOM
B. A lightweight representation of the real DOM
C. A server-side rendering technique
D. A database for storing DOM elements
Ans: B

10. How do you conditionally render in React?
A. Using if-else statements only
B. Using switch statements only
C. Using ternary operators or logical && operators
D. Conditional rendering is not possible
Ans: C


CSV FORMAT EXAMPLE:
-------------------
For CSV files, use this format:
question,option_a,option_b,option_c,option_d,correct_answer

Example:
"What is 2+2?","3","4","5","6","B"
"Capital of France?","London","Paris","Berlin","Madrid","B"


SUPPORTED FILE FORMATS:
-----------------------
- PDF (Portable Document Format)
- TXT (Plain Text File)
- CSV (Comma-Separated Values)


For support: support@vinavalai.com
